有冇人聽過ERP Consultant

啱啱N展 FG 入左一間Management Consulting 公司。 佢地主力做ERP system ( ex. Oracle, SAP, Dynamic, etc.), 做左一個月感覺好似好IT 。 有冇ching 知道呢類Consultant 前景。

前景不過不失啦
都係寫下query /Crystal report
做下support睇住d客 或者見客傾spec
Erp都係越嚟越多人要 都唔會餓死既
半tech skill 半soft skill啦
睇你想之後目標係咩乜

利申做過一年sap erp consultant

想搞start up 做project management 個角色/ PE, Ching 轉左做咩野呀

搵d公司由consultant 做起啦
其實做consultant 同pm差唔多 除左人工 吸收左經驗先再諗pm

依家轉左p仔

而家係做緊consultant 野, 希望可以快d做到pm野。PM 套skill set 個人應為好重要。 Ching 咩係P仔。ERP consultant 想轉 financial services consultant 有冇機？😣

做多排你就會覺得consultant同pm套skill set都係差唔多除左佢要比你做多少少野之外
你讀住pmp、Prince個類野 或者見下d 9唔搭8pm工先

Erp個domain 應該轉唔到financial
要睇你份工有冇related野同埋你本身識咩

Erp consultant intern 留名
其實做呢行係香港或者去到外國搵唔搵到食
誤打誤撞入左去做 唔知呢啲經驗有冇用

Thanks Ching

erp consult定係developer 高啲人工?
erp consult 好似得細公司/pccw做

以我暫時觀察應該係consultant 會高D？大公司都有ERP consult 。 係 LinkedIn search ERP 都會search 到 Big 4, IBM, Accenture。不過個title 係Functional Consultant, 照我理解應該係負責攞個客料, tech consultant應該就係developor。

tech con應該都唔使點coding
都係做config, testing多
同埋做下pm野

做緊ERP Consultant留名

其實做呢類IT非DEV位，有幾多人真係識coding/理解coding level 做緊乜野

睇經驗 不過通常靠把口個個搵最多

Erp好多大公司都有 香港都有好幾間solution公司幫手做main

要掂code
做consultant 無論tech定business 都要睇客要求幫佢改個erp system
例如個客係做飲食 佢要求個erp同其他公司唔同 就要幫佢改個erp 就返間公司 咁改個system就要搵developer 改
Config testing pm野會交返比business consultant 個邊做（姐係你地個位）

我嗰間做廠
就算係改都係用個mouse搞掂
最多都係sql
行頭真係好窄

想知邊間要寫code?

非dev識臭客 同寫query sp就得
唔洗識code搵到好多錢 由其係consultant

你係in-house ?

其實好爽 明明成個CS/軟件行業最緊要就係coding，因為成個行業都係由coding組成既生態圈，但竟然完全唔識coding都可以搵好多錢，分分鐘搵多過同公司泵code最勁果個

巴打可唔可以分享下現時工作內容大約係咩？
洗唔洗打code?

利申：final year IS 學生諗緊呢方面既工